而家連登係咪無人睇鄭立？

以前高登好多佢嘅文章
我都係高登果陣睇佢嘅post先開始接觸政治
我睇佢嘅原因，係因為佢同其他評論員有幾樣嘢好唔同
就係由始至終佢嘅思路係極清晰，唔會因為某嘅事件發生而迷惘
唔會喺某事件上（例如雨革佔領）話點做就會贏
因為佢認為，香港要贏係得一個出路，就係好多香港人唔敢講出口果兩個字
亦唔會話邊個邊個係鬼，梁天琦出道時個個話係鬼
（包括而家連登仔最愛嘅某評論員）
鄭立係好睇得起梁天琦，認為香港如果有自己軍隊，梁天琦好適合做將軍
而佢都話佢做嘅預側，唔係因為佢係先知，而家佢係由大量嘅歴史同知識到得嚟

講返正題，睇咗鄭立嘅文章同書咁多年
我個人覺得佢有幾個觀點好值得大家留意
特別係612後先接觸政治嘅後生一輩
文章太多我搵唔返，如果有巴打有keep低歡迎幫手貼link／轉貼

第一，好多時大家見到示威者做咗啲嘢，結果係失敗或令戰力有所損失
就會屌晒鬼咁捉鬼，但鄭立由雨革佔領開始
就不斷重申，任何人都唔係聖人，任何人都會犯錯
包括政府，因為政府都係人組成
特別係香港嘅示威者，五年前先係開始學習示威者
犯錯係必然，重點係犯錯後如何修補同吸收經驗
給果五年前大家就係輸咗喺捉鬼同清算

第二，呢一點我好希望大家好好思考
就係泛民主派／議會嘅作用同抗爭之間嘅關係
相信如果大家經歷過雨革，一定會對泛民主派恨之入骨（包括我）
認為佢哋係鬼，但大家其實忽視咗一樣嘢
就係角色問題，泛民係牧羊人，梁天琦係獵人
大家希望牧羊人去打仗係錯誤嘅諗法
牧羊人能力就只可做到牧羊人嘅事
而之前幾年班牧羊人係連基本工作都做唔好甚至無做
另一點就係議會問題，呢一點我相信政治素人好難接受
但好希望你哋睇咗先，半年一年後發現我有講錯，我永久退出連登都可以
議會係建制一部份，如果香港係有民主，攻下議會當然係好
但問題係，香港係無民主，香港嘅議會所有規則係令你好難贏
好難贏即係仲有機會贏，但泛民主派幾年前因為自己嘅利益
而令贏嘅機會變咗零。當時本土派興起，對泛民好大威脅
政府DQ梁天琦同梁游，泛民為咗自己議席對呢件事視而不見
到之後DQ泛民主派時自食惡果（當時佢嘅口號都係無視DQ梁游）
呢件事絕對係泛民主派喺香港歴史上做得最錯嘅一件事
大家諗住嚟緊選舉反勝建制係天慌夜譚的
選前可以DQ，絕啲嘅比你選，選到先DQ
大家睇到呢到心入面諗？吓唔通唔選由得佢哋建制贏咩
鄭立從來無叫過人唔好唔選
而係要知道現有制度選咗入去係改變唔到任何嘢
選入去嘅目的，係要將選到取得嘅資源（錢），拎出嚟支援抗爭者
最後一點就係，而家個個都話不割席，但其實泛民主派好多人好想割的
由幾位比較老長嘅泛民主派嘅表現一直都睇到
佢地唔係唔割，而係大家群情洶湧，令佢地割唔到
想割嘅原因，係因為而家嘅「暴力」會令佢哋失去溫和市民嘅選票
（所以我對鄺仔係另眼相看的，因為佢走到咁前係好大機會被DQ）
同埋，選舉係需要「人力資源」
「人力資源」係有限的，而家「人力資源」去晒街頭抗爭
對佢哋選舉好不利，有人會問吓有衝突咩，兩樣都做晒唔得咩？
但大家都係人，大家都有極限的，大家都會累
問心過咗三個月，你累唔累？
而大家又有無好強嘅心理質素，去面對幾個月嘅選舉過程
而最終被DQ，變得一無所有嘅挫敗感？
鄭立對泛民主派多年嘅批准好到位，大家可以google下
唔會好似無神論者巴別搭咁激，比較易入口

打字好慢，打住咁多先
唔係叫大家唔好支持泛民
梁天琦未掘起時，佢係話投白票只係等如將資源送比建制
可以見到佢唔會受情緒影響判斷力
到梁天琦選，佢都話叫大家選佢原因
唔係因為梁天琦選到對議會有幫助，而係要將佢壯大
只係想大家睇清楚香港嘅選舉制度
我留意佢係因為當年佢話長毛係溫和民主派
當時反應係覺得呢條友on9，長毛咁激都係溫和？
結果928大家都睇到咩事了
歡迎大家討論

你多D POST過嚟

咪多D人睇到囉

睇完佢啲文之後, 其他人寫嘅可以唔洗睇

我之前打算搵返佔領時佢嘅文章
但fb好似無得堜年份，要自己不斷碌
而佢個人acc又成日9up腸仔蛋
碌碌下fb會無反應
Google search又search唔到
所以睇下有無朋友有bookmark到

自推

鄭立不嬲好高質

我就覺得人人都有佢嘅理論
但鄭立係唔會比周圍氣氛情緒影響
好清晰自己嘅諗法

鄭立都係我的啟蒙導師之一。

去cup到搵都得

鄭立近半年俾世柒話佢投共

agger 一定要打倒制度
雙普選可以係短期目標
但一定不能係結果

認同你講鄭立嘅嘢
不過個人覺得鄭立有時寫野好難睇 睇佢啲文好嘥心神
同埋可唔可以唔好用到位呢個字 好撚支那

鄭立屌還屌

私怨味少

有建設性

世柒有人理？

係啊～我之前都有出post
不過當時嘅反應我係睇到呆咗
好多人話雖然唔識鄭立但反選舉就係鬼
所以先出呢個post講返鄭位對選舉嘅睇法
唔係唔選，而係選完都無用
佢可以任意DQ你，再追返你啲糧
唔計佢哋嘅理論，鄭立同世柒／其他評論員最唔同嘅地方
係佢唔會受情緒影響而講出邊個邊個係鬼呢啲說話

上面講漏咗一點
好多老泛民想割嘅其中一個原因
係因為怕被DQ，入到去都唔敢做太大動作
都係怕DQ，結果任由政權為所欲為
而DQ係佢地當時默許的
完全係自作孽

今晚研究吓佢d文章先

前排先有人話佢啲文垃圾喎

sor因為唔係寫開文所以篇文打咗好耐
無細心check用咗「到位」呢個字眼

鄭立好多文都算寫得淺白，但真係好長好長
要好集中睇，睇完好傷神
無神論巴別塔Henry雖然成日屌人
不過佢好有心整合咗鄭立批判泛民嘅文章
佢自己都話佢屌泛民啲文太激，初哥睇鄭立會易入口好多
不過真係好撚長，精神好先好睇

我自問集中力一般，幾次睇睇下游咗魂
但真係好值得大家睇

鄭立有啲跟唔到進度 , 變左和理膠

鄭立, 無神論, 盧思達

本土三大巨頭

我覺得信自己啦
人人都有hater
啱睇就睇，唔啱咪睇自己想睇嘅嘢

願聞其詳

鄭立應該係我見過評論人入面唯一唔會拎私怨開post屌人既人
好想睇佢反擊世柒架

巴打有興趣可以睇下呢一篇，但真係好撚長

如果想睇多啲佢立場可以搵下佢好多年前台灣PPT嘅文章
佢PPT個名叫無想流流星拳
好多年前已經準確講出香港嘅問題所在

佢有一排成日走去民建聯到留言好好笑

chenglap 高汁

唔知點解fb好似好少推佢d post上頂

佢本書 xxx 的八卦都好睇

鄭立要花時間琢磨，有時候講既未必獲大圍歡喜，但學到唔少

我一路有睇佢同幾個now台本土評員文章
不過由於無上cctvb所以無人識
但唔出名其實係好事
出名好易出事變成大台

幫你推一推

鄭立真係香港政治分析最出色嗰位

鄭立係熱普城係人馬

如果覺得佢寫嘢思路清晰，只係典型黃毓民黃洋達一套技倆：講9句真話，混雜一句似是而非假話，但嗰一句假話先攞人命

呢啲係高級五毛，警覺性要更加高

突然諗到講多少少
當日梁天琦比人發現係新移民
個個都因為呢一話，加上話佢「𠝹民主派票」而話佢係鬼
鄭立有出咗好多文，講何為一個「香港人」
大家都中國人上身，將血統放喺第一位
你熱愛香港，會為香港付出，會學習香港文化，你就係一個香港人
思想比「血統」同張身份證更重要
結果證明咗，梁天琦呢個「新移民」比香港人更加香港人
而佢有一點，看似係好和理膠
佢話香港人唔一定要焗限喺香港
去到邊都可以係香港人，好多人笑佢突然咗膠
但如果你有歷史知識，跟本無嘢好笑
以色列人就做到呢一點

依個網有整合。

咪玩啦反泛民就係熱狗，下次努力啲。

根本香港人過往都係輸畀自己，畀自己思想局限住。

「鄭立係熱普城係人馬」

又係乜都熱普城，而家咩年代？
熱普城班人本身憎鄭立憎到仆街
清算日鄭立都有份被清算，叫佢做狗頭軍師
你有權發表你意見，但請拎出論證
唔好講一句就話係，我等你拎證明出嚟討論
佢有邊篇文係睇到佢係五毛？
我都係果句，歡迎大家討論
你up一句鄭立係高級五毛就完，你同世柒有乜分別

Chenglap 文章筆記係算後期的
好多前期都無，係當時好多人叫佢開page
佢唔識定懶得開，當時有人幫佢打理的
前期啲文唔整㗎

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

睇完國師，再睇鄭立，最後睇19，就會明晒方向應該點行

前期要上高登搵返個叫發達啦的巴打啲post，果期睇好多。

唔關事
話佢反對選舉所以就係投共
鄭立態度不嬲都係選舉拎資源無問題但如果俾選舉影響左立場同抗爭方式就不可接受

可能就係世柒回post

當年發達啦成日貼
陳雲、鄭立、明日過後
睇返轉頭個影響都幾深遠

posh

你講真？尚算涉獵過政治學對佢唔少文章都係一笑置之，但佢文筆夠貼地係真既，但你話分析政治最出色個位未免太抬舉佢

推

一陣出街可能回唔到post
再講多少少
鄭立係完全唔相信獨立委員會的
好早之前已經講過，因為結果都係自己人查自己人
（大家可能search吓法官係咩人委任）

今日新post:
Cheng Lap
1 小時 ·

你不信任香港的警察，卻信任那個 DQ 你的法庭。

唉算吧啦
o係度出post講冇理由走去選舉幫呢個建制抬轎
俾人係咁屌

Cheng Lap
49分鐘 ·

經濟的第一個信條，就是「資源是有限的」，每件事都重要，但戰略，就是分辨甚麼事情能優先獲得資源。資源給了東，西就會少了，給了北，南就會少了。一切爭論的核心，都源自資源的投放與分配。而錯誤的投放比例，就會導致失敗。

高鐵對香港完全沒用嗎？當然不是，但我們說他是大白象工程，是說他太昻貴，而欠缺成本效益。我反對的是欠缺成本效益的行為，他們皆是大白象，高鐵如此，其他的也一樣。

啱啱呢個post咁啱對應我講佢對資源嘅說法
所有嘢「資源是有限的」，抗爭者係，但政府都係

另一個鄭立講得好好嘅文
（我有save低但搵唔返）
就係政府會驚梁天琦，係因為睇唔到梁天琦嘅「底線」
你唔會知佢下一步係點做
就好似大家玩啤牌，梁天琦係周星馳
佢會舖舖唔跟，突然大你一百萬，仲會大埋你大2媽三家姐四表嫂個頭
而當年社民連為守嘅新一代泛民就話呢啲好暴力
佢地係有底線去抗爭
有底線其實唔緊要，但唔需要同人講你有底線
你大過我一百萬我就唔跟㗎喇
咁對家邊會驚你？
我無意聲討社民連
因為人人都有犯錯
我有街頭聽吳文遠開咪，佢同黃之鋒果啲一樣行前咗好多
唔好再犯相同嘅錯就得

你老母就係五毛，鄭立係熱普城都講得出，尻嗡唔駛本

鄭立d share同comment 先好睇

最精彩係嚮PTT嘅文
當係政治入門其實幾易入口
好清楚解釋到民主、自由、法治呢啲概念
尤其當好多人誤會選舉等於民主、有飯食等於自由、市民順從政府等於法治
睇佢嘅文係可以打到個底
唔會咁易俾政府呃到

點解咁講呢，我覺得佢分析得好好窩

係啊，我都打算搵日慢慢搵返佢PPT嘅文post出嚟
對而家嘅香港人好有用同易入口
但佢太多文，有排搵

無實例就唔好學人係度9up

咁我想問你真係睇過一個分析香港政治出色既人寫既會係啲咩同埋係會點分析？但呢啲真係寫得出色既人永遠無人問津既原因都係文筆唔夠鄭立咁貼地，鄭立好多時都只係由一啲好表面既政治知識去general講返啲普通既野，同個啲星座預測其實差唔多，但睇得出佢對政府運作 憲政框架都係無乜認識，佢叻就叻在文筆夠貼地令你地會睇，但涉獵過政治既人對佢啲文章只會一笑置之，舊時我中學無讀過politics都好鍾意睇鄭立啲文，上到u讀真正既politics同睇智庫個啲分析就會知鄭立其實無乜料到

你咁就叫做答左我問题呀? 連佢邊篇文章，邊個位唔掂，邊個真係写得好都講唔出。做熱狗打手做到咁噶素質，還真的少見哩

吹到我係熱狗仲要打殘體字，支那人死返支那啦 一陣返到屋企得畀啲真係叫分析得好既文章同鄭立某篇文同你續點分析

又話十一賀佢老母，我代文宣組屌晒你地老母！

笑咗
熱狗不知幾憎鄭立
利申識熱狗

鄭立又熱狗？個個熱普城 區區有熱狗添啊

我都笑咗
以前熱狗的確都有幾個好支持鄭立的
清算日後個個屌佢狗頭軍師

雖則鄭立唔係最top個一批
但係至少夠貼地先
同埋清楚想係政府既框架之下同政府鬥係無得鬥
唯有脫離政府先可以對抗政府
入議會都係為左資源姐 議員身份可以做多好多野

絕對值得一睇

有冇邊幾個/sources 推薦？想睇多啲唔同人

雨傘個時一直都有睇

支那人而家真正答你問題呀下 咩叫一篇分析得好或者係唔錯既文章，我就揀左張炳良係零四年係Asian Journal of Political Science刊登既一篇文「Executive-Led Governance or Executive Power ‘Hollowed-Out’—The Political Quagmire of Hong Kong」，如果唔係大專學生既話應該access唔到呢篇文，所以我專登UPLOAD埋畀你地睇：

呢篇文主要係講係董建華引入左高官問責制、零三七一遊行同後殖民地時代之後既社會轉變點樣adversely affected中共所提倡行政主導模式，呢篇文引用極多實例，而且對比返後殖民地時代同英治時期政府內部架構同風氣（eg. 公務員內部架構同風氣）、政治制度改變、公民社會續漸甦醒等等去論證返行政主導模式係咪已經無咁有效甚至係失效左。

而當然你可以話呢篇係英文而且太過academic啦，咁我就畀篇無咁academic而又係中文而又分析得尚算唔差既文既畀你睇：
從國際關係閱讀修訂《逃犯條例》（中）：香港進入新冷戰戰場的九點連鎖效應

呢篇係沈旭暉寫既，首先利申，我對佢無乜好感，先唔講佢prediction同埋分析得係咪真係accurate，但由佢既脈絡同引用既資料同人物再加上佢唔係真係一篇academic article黎睇其實尚算係篇分析得唔差既文章。

咁我地又睇下鄭立既其中一篇文：
香港新一代 願為香港死（chenglap）

鄭立講呢幾PART野其實好有問題，佢既所謂evidence只係佢做教師期間聽班學生講過既野，呢D根本就唔算叫evidence，我身邊都有好多九十年代零零年代出世既朋友，個個都話想移民，咁我係咪又可以用呢D黎做evidence講話香港既新一代係咪個個貪生怕死，對香港無歸屬感 即使係有外國傳媒報道某D前線話佢地願意為香港犧牲生活都好，呢D又係咪可以肯定係一種趨勢？當然你我都唔肯定既，但係咪要有一種比較科學既方法分析返呢個現象出黎。同埋佢有好多例子都係好似你所講咁毫無實例，佢只係將佢所謂唔知係咪真係準確既觀察去GENERAL咁講左D普通既野，承我之前所講咁，同星座預測差唔多，更何況公民社會同香港人身份認同係九七後愈黎愈強烈，佢所講既呢幾樣野其實好多人或者學者都講過，甚至唔係研究香港政治既學者都講過（EG. 乜野後物質主義時代）又唔見你QUOTE呢堆人或者學者出黎？嚴格D黎講，鄭立D所謂文章根本就唔係分析，極其量只係似散文，我諗你地吹捧佢既原因係因為佢文筆夠入屋，而且佢可以好似星座預測咁樣，GENERAL咁講D普通既野出黎，講完一定中既咁

覆左，你可以睇下面

鄭立自己成日都講
佢寫嘅唔係咩高深嘢
只係常識
問題係好多常識嚮香港都俾人扭曲咗
例如俾人打
常識當然係要還手
但嚮香港
還手好似係罪
不如唔還手
捱多對方幾拳
然後作為一個和平榜樣
再報警處理會唔會好啲呀？
好多時鄭立只係用流行文化做比喻
話返俾大家知
「俾人打係應該要還手」呢個簡單常識
嚮香港呢個是非觀嚴重被扭曲嘅社會
佢提醒嘅常識變得好重要

沈旭暉有睇，有冇其他類似學者得嚟又親民易Access 少少嘅

咁就無啦，好多分析香港政治既文都係英文同文筆唔入屋

但希望佢班fans唔好話咩鄭立係分析香港政治最好個個囉，其實如果佢係起大學度寫返佢呢d文出黎既話唔爛grade都偷笑，佢之前上港臺個個咩academic talk都畀個歷史學者串到仆街 ，佢d文睇完當有返個希望就算

馬嶽、呂大樂都係
不過其實都要睇下你想睇咩議題

鄭立既文章，當論說性散文睇就好了 都算易入口學到野，因為佢文筆都ok 整理綜合又做得好

但立論同論證手法唔算嚴密，都唔點會學到政治學既理論
題外話，鄭立係以歷史學家自居 不過係五夜講場比人狠狠批判過

佢以歷史學家自居 仲話只要覺得自己係就得

英文都冇問題，起碼唔係一定要大專系統先睇到

Bookmarked依兩位thank you

humm，咁我自己就通常都係靠大專個system去access呢d文，好少真係上google搵，所以幫你唔到 sorry 你想既話可以過多幾篇畀你

我好反對造神
每個人都有佢極限同長短處
唔好拜任何人會好啲
事實上鄭立都無叫人拜佢
有睇鄭立啲書都知
佢講嘅只係政治ABC
從來無咩超勁嘅論述
佢最大優點係將一啲政治ABC同做人常識
用電影或者動漫做例子講返出嚟
令人易於入口
但老實講
香港好多人根本連政治ABC都唔識
偏偏會反覆強調返呢啲常識嘅人
真係無乜邊幾個
所以我認為佢嘅文章係值得睇同傳播
但當係入門就好
唔好當係聖典或者神諭
佢自己都推薦過一啲書單俾人睇
等有心再鑽研嘅人自己搵嚟睇
例如John Rawls嘅正義論
但相信好多人望兩頁就悶到瞓着
始終深入嘅政治理論係沉悶同埋複雜

恕我坦白講句，佢d文連政治ABC都稱唔上，我覺得只係類似篇散文畀佢抒發下感受，但我覺得佢D文睇完係會令人有返少少希望既，同埋有一兩篇都會突破到當時YEAR 1 既我既盲點囉。

當你生活嚮一個社會
好多人以為有票投等於有民主
好多人唔識分法治同法管
好多人無聽過《社會契約論》
你睇返鄭立啲文
就會發現已經好難得
我至少識得三個人
都係因為睇鄭立啲文
先知乜叫Rule of law
依家年輕一輩有通識讀會好好多
香港三四十歲以上嘅人
普遍都無接受過任何政治ABC教育
連依家中學生都知嘅法治四個層次
都係完全唔識
對政治嘅認識只係透過睇宮鬥劇學返嚟
總之政治就係權鬥啦
就好污穢嘅
唔理就最好
鄭立嘅文章最好就係用嚟逐步改變呢啲人

push

大家要支持下佢

樓主好善良 講得已經好包容

當年泛民上法庭篤前線灰 call popo捉前線你都無講

你算好厚道 佢哋係共諜嚟根本

大力推

pish

係啊巴打
所以我絕對無話佢係最出色嘅意思
我只係覺得文筆好貼地易入口
對而家嘅新抗爭者好有啟蒙作用
佢會用龍珠撒旦先生呢啲做例子
令人覺得政治係生活一部分
同政府不斷灌輸嘅「生活唔好講政治」嘅愚民政策完全相反
唔好咁嬲唔好咁嬲

盧斯達：香港人前世
無神論：香港人今生
鄭立：香港人未來

從來無否定佢啲文既價值，但見到有人話佢係分析香港政治最好個個先出下聲，而事實上要講分析香港政治好過佢既人大有人在，佢啲文你地當李怡陶傑個類型既文章睇下既話絕對無問題，但唔駛過份吹捧佢

係啊呢點都想講但唔記得講
佢真係不斷強調佢講嘅唔係咩大理論
而係香港人被扭曲嘅常識
俾人打要還手，同埋要比敵人慘痛嘅復仇
佢有篇文係講
小時候比成年人打
到你成為成年人嘅時候
當時嘅成年人已經係中年，身體開始衰退
呢個時候就係你報復嘅時候
係要打得佢仲甘，比佢知道後果
好多人當時都話佢癡線佬

又分化叫人唔好投泛民 益建制

上面quote
香港特別行政區政府前局長 張炳良
董建華特區顧問葉國華收編既 沈旭暉

原來連建制派網民都開始識摸上連登

鄭立其實算係台灣戰線一個好重要既人 香港線佢反而比較少影響到

鄭立講貼地野好中
但整合唔到一套理論

講起造神
香港人以前一直嘅諗法係最好有個人好似超人咁
乜都自己唔洗做，乜都佢做晒就最好
由鄭家富到長毛到范國威到黃之鋒再到梁天琦都係咁
當中范國威真係轉睙點
睇清楚政治係幾咁拿渣
不過我覺得亦係呢啲經歷
先發展出全球首創咁獨特嘅無大台抗爭

想睇post lm

發達啦好耐了

咁我想問下你上面呢兩個人係分析政治上有咩係差過鄭立？願聞其詳，就算張炳良以前做過高官都好，佢呢篇文個人黎講係分析得好喎，唔好講唔過人就屈鳩我係保皇黨啦，好肉酸呀你

范國威有乜功積

我睇到啊～巴打你無否定佢
我相信講果位巴打都係同好多接觸政治唔係好深嘅人一樣
覺得一個人講嘢ok，慢慢就成為佢信徒
變成佢講咩都係真理，其他人反駁或唔同意就聲討
（讀書唔多，唔知有無一個名係指呢種效應／現像信徒效應？）
呢一樣嘢喺香港成日見到
以前高登同初期連登都係，黃毓民係唔可以反駁的
陳雲嘅信眾一樣當陳雲神咁拜
不過真心鄭立嘅讀者比較少呢個現像
可能佢一直出文都唔係「教」大家呢步點行
而家強調唔應同佢都得，大家係要有獨立思考
享利都出文寫過鄭立本書唔合理嘅地方
鄭立係有善回應咗，佢就係想讀者自己有思考嘅空間
唔係佢講乜就信乜，佢facebook都有幾次係好多佢讀者唔buy佢果套
佢都係慢慢同人討論
我自己就係無乜點讀過書，以前都係港豬嚟
都係睇鄭立啲入門文章先醒覺
所以都係學嘢心態同巴打你／其他巴打傾計學吓嘢

而家呢個時勢講又會比人話分化撚
我盡量客觀啲陳述件事
就係以前「本土」二字未普及時
當時中國人入侵香港問題好嚴重
搶奶粉搶學額問題無人正視
范國威同毛孟靜係最先用「本土」二字做政綱
提出港人優先，當時左膠當道，社會反應都好大
覺得係歧視中國人但高登仔超級buy呢套
而當年范國威民調係唔高的
結果高登成功推到范國威入圍
范國威係有親自回應多謝高登仔的
但之後高登仔慢慢發現佢哋心目中嘅「本土」同范國威嘅「本土」
係完全唔一樣的
到反水貨客踢行李事件，范國威係出嚟同示威者割席
其實到呢一到我覺得都無乜大問題
都係大家當咗䍩羊人係獵人
真正爆發事件係2017新東補選梁天琦 vs 楊岳橋 vs 周浩鼎
梁天琦代表嘅正正係當年高登對本土嘅理想角色
事實上梁天琦要贏係難過楊岳橋贏，同當年范國威情況好似
但梁天琦個勢實在太強，好多新世代包括100毛老闆林若曦都力撐梁天琦
但范國威就不斷出文叫人投楊岳橋，話梁天琦𠝹票
投梁天琦只會益咗周浩鼎
呢句說話泛民個個都講得，係佢唔得
因為當年佢正正就係梁天琦個角色
按佢理論，當年大家都唔應該投佢
令人覺得佢食本土票，上位後就癡泛民
佢fb比人屌到反艇都繼續出post叫人投楊岳橋
好似唔記得咗，佢自己嘅票源係點嚟
而之後傳出佢人品問題，泛民中人都唔鐘意佢（可以google搵到）
結果下屆選舉，佢完全係自作孽選唔到
但當DQ事件出現，大家都話要比返個位本土派時
范國威就走返出嚟選
佢選時話會回應本土派支持者關注在囚抗爭者囚權嘅訴求等
補選成功後有無咁做就唔知了

屌你老味有無睇文㗎

我知呢段歷史

但我覺得你咁將范國威同gphone天琦並列太抬舉范

當然范只係一個唔想投白鴿嘅另類選擇

但佢所謂本土

似乎未有點啟蒙香港人

係
嚮PTT論戰過好多次
好多台灣Fans

其實鄭立講既野真係冇乜特別
但呢個年代
講得出正常野
有COMMON SENSE既人
已經買少見少

佢從來無咁講過
佢係覺得如果泛民真心想改變香港
係應該立心同市民一齊推翻成個制度
而唔係諗住點樣選返人去個建制系統
因為當你承認套系統根本唔公平而改變唔到
但你又要入返去個系統成為個系統一部份
變相協助個系統永續落去
件事就會好矛盾
佢唔反對人去參加選舉
只要搞清楚選入去唯一目的就係攞資源
但如果攞完資源都唔會投入返抗爭入面
咁成個投入建制系統嘅唯一理由都無埋

制度有問題
但叫人喺制度內提出並解決問題
只有泛民班弱智先做得出

之前好多人睇
但係佢寫嘅嘢比較長遠而家情況危急冇乜人想睇

其實鄭立的文主要係教你點樣去分析一件事，而唔係話佢分析好晒之後要你跟住點做，佢自己講過佢唔想做領袖。

14年睇到而家

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬5咋

鄭立的文主要係教你點樣去分析一件事，而唔係話佢分析好晒之後要你跟住點做，佢自己講過佢唔想做領袖。

2015華人公民教育-香港版(chenglap)

2015華人公民教育-臺灣版(chenglap)

舊登有人整合咗，upload返先。

唔係並列啊
而係出現黃之鋒梁天琦之前
范國威嘅提出「本土」主張的確帶嚟一個新嘅方向
只係此「本土」唔同彼「本土」
你當係足球世青盃有個新金童誕生
兩年唔夠比人發現無料扮勁咁
不過你都講得啱嘅
如果計大家當時高鋒嘅風頭同地位
范國威又真係同其他幾個有點距離

佢之前嗰排真係好鍾意腸仔蛋

諗諗吓都係
大家打緊仗好想知下一步點做
所以好鐘意睇劉細良同陳雲佢哋

我兩三年前介意個無乜接觸政治嘅朋友睇佢，話佢啲文寫得幾好
我朋友睇咗兩日話佢日日post腸仔蛋潮文好煩唔想再睇

算撚數啦世柒

留意咗鄭立facebook，呢場運動啲post嘅like數又唔覺好高

agger
佢上rthk 果集我睇左一半就睇唔落去
而且佢有時會係未了解哂成個作品ge情況下用左去舉例，然後俾班原作黨屌

14年睇到而家

其實鄭立最準確，行得最前既睇法係，香港最終要革命

香港人想得到自由民主安全，只有透過革命從中共手上奪取

當佢明白呢點，再去思考行動，自然行少好多錯路

佢讀者台灣人多過香港人

依段歷史真係唔上番咁耐高登同關注社運都無乜可能會識

唔講都唔記得

呢篇文章真係必需睇

你們期望些甚麼呢? 香港需要革命的是對的, 問題是你們是否清楚到底要被革命的是甚麼.

我知道很多人以為, 要被革命的是政府或者建制派, 他們口口聲聲說相信制度, 但實際上他們的言論和行為. 都反映這些人反對的是人而不是制度, 他們會叫打倒建制派, 叫林鄭下臺, 針對的都是人. 那是否同一個建制, 換了另一些人就沒問題?

反對建制派的人我相信不少, 反對建制的人卻很少. 而如果你反對建制派而不反對建制, 很遺憾的是, 你怎可能成功呢? 令林鄭下臺是成功嗎? 令建制派的席數下跌是成功嗎?

只要這兩件事發生, 我相信這個抗爭會散了大半, 對吧? 然後這個革命就失敗了, 建制會用上不同的人, 但制度的本質是完全一樣的.

而我也很明白為何會這樣, 因為很多人不是討厭這制度, 不想打倒這制度, 而只是被這個制度採納上的人是自己而已. 即是說, 香港的議會裡的議員肯採用自己人, 這制度就沒有問題了, 所以他們的本質和建制派是沒有分別的, 就單純是建制的勝者與敗者的分別, 而不是理念上的分別.

只要一直如此, 香港的抗爭就註定停滯至此, 我們只是用一個更大的成本去執行同一件事, 先流血流汗的抗爭, 然後再因為要玩制度, 法律, 打折再打折. 然後還以為自己是相信制度, 事實上和自己想像的完全相反, 大部份人相信的只是自己人.

香港的問題在哪裡? 香港的問題在於你不論做甚麼, 制度設計就是他對爭取政府做所有事情, 都只有一個解.

「政府主動軟化」

你的所有行為都只是在爭取, 在提議, 在求情. 你幾百萬人上街看似壯大, 但本質上也只是在求情, 幾百萬人的求情, 然後渴望政府開恩. 你選舉, 選到最後就算你全取議會所有席, 你也是渴望政府開恩. 你能留在議席上沒有被ＤＱ, 不是因為你有這權利, 而是因為政府沒有動用他的釋法權, 容許你生存.

其實你們討厭看建制派說的話, 他們倒是說了很多真話. 張曉明說民主派的存在就是他們開恩, 是對的. 民主派自己求的也只是被開恩. 梁振英說爭取真普選就是港獨, 也是對的. 因為終究他的邏輯是決定權在他們手上, 而不是你的選票.

香港的民主運動, 終究不是民主運動, 這是這幾年顯現了的跡像, 也是雨傘革命, 魚蛋革命去到今天的革命最大的成果. 那就是反映了一件事, 香港的民主運動的主軸是一群在經濟上依附建制, 不敢犧牲自己在建制利益的人. 他們直接間接都是給建制養, 因此, 面對最終的權力是在誰手上, 北京政府還是香港人手上的問題, 所有人都現出了原形. 然後香港的民主運動肌肉盡掉, 現出了瘦弱的骨架.

想加入建制, 對抗已經加入建制的人, 這就是香港民主運動的本質.

因為他們並不打算改變「做事情就是等政府開恩」的這個基本秩序, 何不承認這點? 你做的投票, 遊行, 一切都只是為了讓你發聲, 而不打算懲罰任何人, 對方不做不守承諾的代價, 就只是被你們圍爐罵一下. 可是他們的權力與財富與人身, 都沒有任何損失, 只要厚著臉皮, 香港就會一直如此運作.

如果你真的相信「制度」比人可靠, 那麼你對香港只有一個結論, 那就是要將整個制度翻掉.

不是追求怎樣在制度玩好與守好這制度, 而是終結這個由基本法定義的制度. 終結這個「等政府(甚至是北京)開恩」的秩序, 以後政府不做香港人需要的事, 那這個政府的權力與財政以及合法性會直接崩解, 並不需要他們開恩, 這才是革命的真正目的, 不是推翻任何一個建制派或特首, 而是否定並重建一個新秩序.

若果你只是想統治者聽聽你的說法, 溫柔安撫你, 這就不叫革命, 這叫民變, 跟古代幾千年來的民變一樣的, 你的下場也不會跟他們有太大分別: 你不是像黃巢一樣被剿平, 就是像宋江一樣被收編.

當然我知道, 大部份人也只是想當宋江, 而不是黃巢. 只是想調皮一下, 等北大人「呵返」你. 但是這些被懷柔的人, 最終還是會消失, 因為因為哭而爭到有糖吃的奴才, 怎會比從一開始就乖乖的奴才討人喜歡?

而宋江的道路是做個小官拿到善終, 一個想加入建制的反抗者這就是最好的結局, 然後被投閒置散, 或者被委以鎮壓其他反抗者的任務. 當建制對你友善時, 就歡迎你加入維穩的家庭裡了. 而剩下不願意被收編的人就會成為方臘, 被宋江鎮壓.

而香港的反抗運動如果只是想當宋江, 那自然會得到宋江的結果, 兄弟爬山, 各有各做, 也註定了宋江與方臘的結局, 必然有一些人會被建制的利益誘惑而接受的, 而也必然有人不接受的, 分裂為被收編與不被收編, 要怎樣避免呢?

宋江再怎樣反抗過, 宋江最終就是加入了宋. 他的生存已跟建制相綁.

除非所有人都堅持不加入建制, 否則分裂不是因為別的東西, 而是源自那個政府對你溫柔的機會.有人會緊抓, 有人會死都不要. 而成功的抗爭, 就只能建立在大部份人都不加入建制上. 這件事做不到, 分裂就是不可避免的, 他是架構系統上的必然, 跟人格也未必有關係.

而這恐怕是香港人未有心理準備接受的, 香港人否定的只是建制派而已, 不是建制本身, 那麼, 你最多只有一個反對建制派的抗爭, 而不是反對建制的抗爭, 你能成功到哪裡呢?

可是, 我很現實的, 就算我寫了出來, 要求大家由反對建制派變成反對建制, 我看現在還是不太可能吧. 人還是心存僥倖, 希望事情沒壞到必須整個秩序否定的. 而要去到可能, 可能還要再等一些時間, 可能是五年, 十年, 如果十年已去到這情況已很快了. 我認為十年能做到香港人從否定建制派去到否定建制, 已是十分樂觀.

我寫的這些東西大概認同的人不會很多, 沒差, 我先寫下來, 寫下來就能給未來驗證.

樓上咁大段野

可以總結為 : 擺脫中共管治才是正確方向

不過係獨立定成為其他國家的附屬國，或者好似台灣咁係美國保護下，名為中國省但實為獨立

呢個要香港人自己去思考

睇到個標題嚇到叫左出黎，老細問咩事，我照讀比佢聽，讀左標題內文都未開始讀，佢成塊面白哂，自言自語，猛咁話「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生；共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」

跟住衝左上天台，叫左一聲「鳴呀，點解係我」就跳左落去，成班同事追上去都追唔切，有兩個女同事嚇到暈左，仲有個男同事當場嚇到變左弱智，不停問人要唔要食腸仔蛋。

我就好好彩無咩事，但同班同事五十幾個人即時變左失業，你條仆街真係害人害物…
係危難中都唔會冇咗common sense嘅判斷力其實都好重要

諗起佢屌黑警
比台灣人屌返
明明都唔係同一地方嘅警察

其實無論你係咩派都好

香港必定係要脫支+支爆先會有未來

其他任何無流血都可以有民主的論述都係好危險的諗法。

陳雲，雖然人格唔係個個鍾意 但寫野同理論真係有料到，玩左咁耐講獨大家最後都係行番城邦論

巴打勿切嘛

問題係流血流到咩位？

google返網典有圖

佢始終都係老鴿系統出嚟

白鴿D衰野佢學到足

果時佢話係不滿老鴿制度而出走
當年大家都對老鴿非常不滿
所以自然對佢有期待
不過而家諗返
佢班助理倒戈支持鄭家富都幾諷刺

有趣嘅係又真係畀佢做到將軍澳山寨王

勁多區議員樁腳

隨時下年反口玩超區

最準確係佢永遠都係撐後生仔 因為佢以前做老師

佢d文正經得黎又好personal

叫兩下港獨就會贏 明撚晒
咁撚具體

成篇講既就係贏(港獨)既時候就會贏
咁一定岩硬啦

係唔好以為喺現有制度下贏咗嘅權力真係權力

警察叔叔個個都要搜一搜身 真係搜到下年都未搜完

鄭立是好野
真。社運撚必睇

你其實有無睇㗎

根本贏幾多議席都唔會有普選。

係連登轉鄭立po永遠冇人睇
搵大家圍下爐先

不如話係班深黃泛民支持者冇常識

其實 fb 係有得揀年份
例如

其實有人整過
例如

Sor巴打呢幾日忙唔記得覆
大家一齊傾下

前面鄭立haters嘅回覆睇咗幾個冇睇

有幾點
1. 佢係2009年已講香港人係民族

非常有條理並且down to earth
清晰，唔含糊
非常之似科普書藉，又似學校叫你做ｄ數學題咁

po主講鄭立講梁天琦
睇返佢以前文章，佢係真係咁睇

2008年佢已講出香港人同中國人思想上對立

2. 佢唔只政治，可能巴打只睇到佢講政治
佢係政治、社會學、經濟、邏輯
好多好多種類都有
佢係好多野共治一爐
正如佢本書《有沒有XXX的八卦》

3. 佢係好癲，我係指佢理解主觀思維既種類之多
呢篇係中國人會有統一／吞拼台灣想法既７種世界觀：

呢篇係同一段歷史既１４個版本：

佢近日呢個post類似版本Ｈ：

[歷史走政治]
在地球誕生 46 億年左右, 地球表面出現了大量的新物種, 那就是一種金屬殼的生物, 它以橡皮的足接地, 以滾動的方式移動. 裡面寄生了一種由猴子進化而成的寄生物. 他們製造了大量二氧化碳, 並將物質排出大氣層.

我發現無神論者嗰啲post完全唔容許有人做錯後改過
佢話一零年政改事件發生之後冇離開民主黨嘅人全部都應該切腹謝罪 而民主黨有成過千人 咁真係好大嘅數量
入中聯辦嘅人的而且確應該離開政壇（所以我唔希望胡志偉繼續揸旗 應該交棒比羅健熙 咁就肯定有機會令到民主黨本土化）但係佢嘅做法完全唔俾政客有任何改過嘅機會
佢話信巴別塔嘅都係信有神 但係佢嘅做法即係等於完全唔俾人有改過機會 所有嘢要自己負責 等亦即係話全部人都要落地獄 阿們

你講緊肥亨利？

除咗佢仲有邊個？